有冇人因為呢排發生嘅事而同朋友關係生疏？

我同我朋友唔係好似另一個post嘅巴絲打咁，因為政見唔同而鬧翻。相反，我同我朋友嘅立場都一致，但宜家就因為我覆遲佢一陣，佢嬲鳩咗我...

首先講下我朋友咩性格，佢係好直腸直肚，係個好爽快嘅人。同時佢都係好鍾意怨天怨地，例如佢可以因為佢媽媽揀咗一間佢唔鍾意嘅餐廳而怨，之後就閪佢老母面。佢兩個月前都因為反送中而同佢深藍媽媽嘈交，我都有嘗試安慰佢，但佢都係怨佢阿媽係深藍。見到佢嘅積極，我係開心嘅，因為唔多唔少都有啲啲俾我影響到。本身佢對政治唔太關心，但見我講到好起勁，佢都會關注下，甚至乎616佢都跟咗我出去行。

後來呢兩個月發生嘅事大家都知，即使政見相同但佢都唔會去夢遊啊落街散步咁，因為佢身體比較差。我身體都好差，隻腳又有傷，我都正係盡力可以去發一啲溫柔嘅夢。閒日大家忙工作，佢返完正職就返part time，我放咗工就煲新聞睇直播追消息，都好少可以好快覆到所有朋友嘅Message。大家話題開始少咗，而我本身都係啲情緒好易波動嘅人，呢兩個月種種唔開心嘅事我都將自己收埋一邊係咁喊。真係覺得好無力，好灰心，甚至有朋友俾咗啲輔導熱線我，我都唔敢去搵專業人士傾，因為我覺得有更多人比起我更需要呢啲幫助。於是我開始慢慢咁冇乜點同其他人聯絡，咁就造成咗佢第一次嬲鳩...

佢話覺得我冇關心佢，冇即時覆whatsapp，咁佢何嘗有關心過我呢？我有話過我嗰排個人好depress好想自己靜下，然後佢正係話叫我唔好再睇新聞，但大家有追開嘅都知，有乜可能話停就停...後來幾經辛苦我好返冇耐又再depress過，佢見我咁耐冇上水，都冇搵我關心下...唔係話想佢安慰我，我明有時唔識安慰人，倒不如俾人靜下，我最初以為佢都係想俾我靜下，結果唔係，佢唔搵我係因為佢第二次嬲鳩....又係因為我冇覆佢....真係好無奈，我都冇心情去氹返佢，最後係我地兩個嘅common friend解決呢件事，我都強行喺佢面前表現得開心啲，等佢唔好成日諗多咗。

到啱啱我返到屋企，見到佢ig story放張mk語錄嘅圖，話咩當一個人無視你，就係你應該無視佢嘅時候，然後就講啲咩當你有難嘅時候先知咩人先係真正對你好。我就知道，佢第三次嬲鳩我...

其實我唔係真係已讀不回佢，我只係可能佢晏晝覆我嘅訊息，我第二日朝早先回佢。佢喺屋企有唔開心都係佢講我照聽，然後俾少少意見。有時我都真係好攰，相反佢比較少聽我呻，佢搵親我都係唔係怨呢樣就怨嗰樣，有時都俾佢搞到我好depress。甚至第二次嬲鳩都好奇怪，明明係佢自己用一個emoji完topic但又怪我之後冇覆佢，我都唔知可以點了。

究竟我可以點處理，我真係好攰好攰

睇得出你地都好care大家。建議你主動試下打電話或者面對面方式溝通，減省你地回覆時差的問題。
因為溝通係雙方非單方。除左聆聽朋友的意見，都要講下你的難處同唔開心，唔好屈係心。可以的話，你都可以分享呢自己打的呢段字比你朋友睇。有時朋友間係要直接啲。

唔止生疏 仲絕埋交

當初成堆後生立場一樣，運動令我同朋友多咗藉口約出黎，但出得越多越大壓力，身邊啲人慢慢越嚟越冇心機，10次出5、6次，有啲仲會鬧交。
依家日日開連登見到啲新聞post都有成堆負能量同壓力爆出黎搞到開連登個app之前都要做一做心理準備

平時有事唔會係咁同人呻
淨係會交低一兩句話情緒唔好
就會摺埋潛水
但啲朋友成日想拉我出嚟放負

但我呢排真係好崩潰
夢遊已經好累，有好多煩惱面對
真係無辦法處理極大負能量
一次一次婉拒但對方係咁問

係咪真係要影眼淚
喊嘅時候錄埋音先明

第一次和好之後我有同佢傾過我嘅唔開心，亦都同佢講希望佢體諒我有時去發夢唔會即時覆到佢。但佢正係叫我唔好睇新聞，然後講唔夠兩句又開始怨佢父母怨佢工作甚至怨埋嚟緊九月佢要返學嘅事，咁我都係唯有都係聽同俾意見

其實都係自己衰嘅，兩個月前未發生呢系列嘅事，我仲可以得閒到有時秒覆到佢啲message，但宜家真係有時隔一日我先會打開whatsapp佢宜家咁嬲我都好大壓力

介唔介意講下點解？友情好難得到，要好好珍惜

呢樣真，睇到啲post見到又有手足被叼，真係好心痛，會係咁喊可惜我冇朋友係一齊發夢，如果唔係同朋友彼此擁抱下都係一個唔錯嘅打氣方法加油啊巴打，你都唔好唔開心啦，我地一定會贏㗎，係宜家會辛苦啲

證明呢個朋友本身太負能量
負到影響埋其他人
同埋我覺得佢都幾自私
淨係諗自己，都唔理人感受

無啦啦咁樣比人話法
你覺得好受仲想同佢keep relationship ?

我既建議係遠離呢d 負能量朋友
由好朋友變返普通朋友算
唔好勉強自己配合人地
可能過一排會好d

巴打你嘅情況比我嚴峻好多當你處理唔到咁大嘅負能量，真係要搵人幫手啲朋友會咁主動幫你其實都好關心你，下次試下踏出一小步慢慢就會可以同佢地打開心扉，有咁好嘅朋友要珍惜啊我平時都係收埋收埋自己喊完，出門口見人就會扮冇野，好似以前咁，所以根本冇朋友發現我有咩問題我已經喊到聲都沙埋

我好難受啊只係我覺得一段友情好難得，所以先諗住忍一忍，睇下有冇彎轉但我就快忍唔住，多謝絲打嘅意見，我會嘗試慢慢遠離佢

黑警friend直接友盡埋

你是我朋友嗎？

我有個差唔多10年既朋友，可以話係情同手足
但佢有人唔做，宜家仲走去考Popo
我朋友係一個好人嚟，係我人生低谷時幫咗我好多
但係當我諗起啲狗所做既一切，最後都係毫不猶豫咁同佢割左蓆

咁hehe

見到宜家嘅時勢仲繼續要去做popo嘅真係直接友盡啦無辦法接受到身邊有朋友做popo，係原則問題

不同路不相為謀，不需自責

佢比起我其他女仔friend痴身啲

sor,原來係絲打，唔係太了解女仔友情

到呢刻仲做中立撚扮清高
話班狗冇錯錯既係政府

我都block咗一個，但唔後悔唔想同冇腦嘅人做朋友

其實會好唔捨得同心痛

唔係聽我放負，係捉我聽佢放負